var questionsDatabase =[{'question': 'Thành phần cấu tạo quan trọng nhất của noãn là:', 'options': ['Nhân', 'Chất nguyên sinh', 'Màng trong suốt', 'Lớp tế bảo hạt xung quanh'], 'correctAnswer': 0, 'id': 1}, {'question': 'Phần quan trọng nhất của tính trùng là:', 'options': ['Đầu', 'Cổ', 'Thân', 'Đuôi'], 'correctAnswer': 0, 'id': 2}, {'question': 'Số tính trùng khi tiếp cận với noãn vào khoảng:', 'options': ['Hai trăm nghìn con', 'Hai mươi nghìn con', 'Hai nghìn con', 'Hai trăm con'], 'correctAnswer': 3, 'id': 3}, {'question': 'Phôi vào đến buồng tử cung thường ở giai đoạn:', 'options': ['Phôi nang', 'Phôi dâu', 'Có 8 tế bào', 'Có 4 tế bào'], 'correctAnswer': 1, 'id': 4}, {'question': 'Điều kiện nào chắc chắn sự thu tinh có thể xảy ra hơn cả:', 'options': ['Có tinh trùng bình thường', 'Có phóng noãn bình thường', 'Có giao hợp bình thường', 'Tinh trùng bình thường gặp noãn bình thường'], 'correctAnswer': 3, 'id': 5}, {'question': 'Biện pháp tránh thai không dựa trên nguyên tắc nào:', 'options': ['Không cho tinh trùng gặp noãn', 'Không cho trứng di chuyển từ buồng trứng về vòi trứng', 'Không cho trứng làm tổ trong tủ cung', 'Không cho trứng phát triển trong tử cung'], 'correctAnswer': 1, 'id': 6}, {'question': 'Phôi thường làm tổ ở vì trí nào nhất:', 'options': ['Đáy và mặt sau tử cung', 'Mặt trước tử cung', 'Góc tử cung', 'Eo tử cung'], 'correctAnswer': 0, 'id': 7}, {'question': 'Sự biệt hoá, lá thai ngoài là nguồn gốc của:', 'options': ['Hệ thống xương', 'Hệ thống cơ', 'Hệ thống thần kinh', 'Tổ chức liên kết'], 'correctAnswer': 2, 'id': 8}, {'question': 'Sự biệt hoá lá thai giữa là nguồn gốc của', 'options': ['Da', 'Hệ thống xương', 'Hệ thống thần kính', 'Hệ tiêu hoá'], 'correctAnswer': 1, 'id': 9}, {'question': 'Sự biệt hoá, lá thai trong là nguồn gốc của:', 'options': ['Hệ tiêu hoá và hệ hô hấp', 'Da, hệ thống thần kinh', 'Hệ thống cơ xương mô liên kết', 'Hệ tuần hoàn tiết niệu'], 'correctAnswer': 0, 'id': 10}, {'question': 'Ý nào sau đây không đúng:', 'options': ['Tinh trùng có 22 NST thường và 01 NST giới tính', 'Noãn bào có 22 NST thường và 01 NST giới tính là X hoặc Y', 'Khi thụ tinh chỉ có 1 tinh trùng duy nhất chui vào noãn', 'Sau khi thụ tinh phôi bắt đầu làm tổ vào ngày 6 - 8'], 'correctAnswer': 1, 'id': 11}, {'question': 'Nơi thụ tinh giữa tinh trùng và noãn:', 'options': ['1/3 ngoài của ống dẫn trứng', '1/3 giữa của ống dẫn trứng', '1/3 trong của ống dẫn trứng', 'Bất kỳ vị trí nào trong ống dẫn trứng'], 'correctAnswer': 0, 'id': 12}, {'question': 'Hiện tượng di chuyển của trứng không phải nhờ vào:', 'options': ['Nhu động của ống dẫn trứng từ ngoài vào trong', 'Chuyển động của các nhung mao niêm mạc ống dẫn trứng', 'Hoạt động của dòng dịch từ ổ bụng qua ống dẫn trứng', 'Sự tự di chuyển của trứng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 13}, {'question': 'Viên tránh thai khẩn cấp Postinor sử dụng tốt nhất', 'options': ['Uống càng sớm càng tốt', 'Uống 1 viên càng sớm càng tốt trong vòng 72 giờ sau giao hợp, viên thứ 2 cách viên thứ nhất', 'Uống 1 viên càng sớm càng tốt viên thứ 2 sau viên thứ nhất 12 giờ', 'Uống 4 viên khẩn cấp sau giao hợp trong vòng 72 giờ'], 'correctAnswer': 0, 'id': 14}, {'question': 'Phân biệt 3 loại ngoại sản mạc, ý nào sai:', 'options': ['Ngoại sản mạc trứng', 'Ngoại sản mạc tử cung', 'Tế bào trung sản mạc', 'Tế bào Langerhans'], 'correctAnswer': 2, 'id': 15}, {'question': 'Tốc độ di chuyển của tinh trùng là:', 'options': ['1-1.5 mm/ phút', '1.5 - 2.5 mm/ phút', '2.5-3 mm/ phút', '> 3.5 mm/ phút'], 'correctAnswer': 1, 'id': 16}, {'question': 'Thời kỳ sắp xếp tổ chức thai nhi sống bằng hệ tuần hoàn:', 'options': ['Nang rốn', 'Nang niệu', 'Rau thai', 'Hệ tuần hoàn thứ 2'], 'correctAnswer': 0, 'id': 17}, {'question': 'Số lượng noãn bào trưởng thành từ dậy thì mãn kinh trung bình là', 'options': ['200 - 350', '400 - 450', '500 - 650', '> 700'], 'correctAnswer': 1, 'id': 18}, {'question': 'Thời gian di chuyển của trứng từ 1/3 ngoài vòi từ cung đến buồng từ cung thường mất', 'options': ['3-4 ngày', '4-7 ngày', '8-10 ngày', '> 10 ngày'], 'correctAnswer': 0, 'id': 19}, {'question': 'Thời kỳ hoàn chỉnh tổ chức thai nhi sống bằng hệ tuần hoàn:', 'options': ['Nang rốn', 'Nang niệu', 'Rau thai', 'Hệ tuần hoàn thứ 2'], 'correctAnswer': 2, 'id': 20}, {'question': 'Hormon nào có giá trị nhất để chẩn đoán thai sớm:', 'options': ['hCG', 'Progesteron', 'Estrogen', 'HPL'], 'correctAnswer': 0, 'id': 21}, {'question': 'Thành phần nào không tăng khi có thai:', 'options': ['Huyết tương', 'Bạch cầu', 'Tiểu cầu', 'Sắt'], 'correctAnswer': 3, 'id': 22}, {'question': 'Thay đổi nhiều nhất tại tử cung khi có thai là:', 'options': ['Dung tích buồng tử cung', 'Chiều sâu buồng tử cung', 'Độ dài của co tử cung', 'Trọng lượng tử cung'], 'correctAnswer': 0, 'id': 23}, {'question': 'Thay đổi nào ở vú là quan trọng nhất khi có thai:', 'options': ['Lưới tĩnh mạch dưới da nổi rõ', 'Cuống vú thẩm màu nổi các hat kê', 'Nùm Vú dài ra thẩm màu', 'Vú to dần tuyến sửa và ống dẫn sửa phát triển'], 'correctAnswer': 3, 'id': 24}, {'question': 'Dụng cụ tử cung có tác dụng tránh thai trung bình trong thời gian:', 'options': ['2-3 năm', '2-5 năm', '4-6 năm', '5-7 năm'], 'correctAnswer': 1, 'id': 25}, {'question': 'Thuốc tránh thai được sử dụng phố biển là', 'options': ['Mảnh ghép', 'Viên chỉ có Progestin', 'Viên kết hợp Progesteron và Estrogen', 'Loại tiêm'], 'correctAnswer': 2, 'id': 26}, {'question': 'Cơ chế tác dụng của viên tránh thai khẩn cấp', 'options': ['Chống lại sự làm tổ của trứng', 'Ức chế phóng noãn', 'Ngăn cản sự xâm nhập của tính trùng vào tử cung', 'Làm hoàng thể teo sớm'], 'correctAnswer': 1, 'id': 27}, {'question': 'Lượng nước tăng lên trong máu, tử cung và vú:', 'options': ['1000 ml', '2000 ml', '3000 ml', '4000 ml'], 'correctAnswer': 2, 'id': 28}, {'question': 'Xử trí khi quên uống một viên thuốc tránh thai trong vòng 12 giờ:', 'options': ['Uống liền viên 2 viên ngay khi nhớ ra để tăng hiệu quả tránh thai', 'Ngày hôm đó uống như thường lệ, viên bi quên bổ sung vào ngày hôm sau', 'Uống liền viên bị quên ngay khi nhớ ra nghỉ một ngày rồi  như thường lệ', 'Uống liền viên bị quên ngay sau khi nhớ ra, uống tiếp viên tối hôm đó như thường lệ'], 'correctAnswer': 3, 'id': 29}, {'question': 'Khi có thai, tử cung mỗi tháng cao thêm:', 'options': ['2 cm', '3 cm', '4 cm', '5 cm'], 'correctAnswer': 2, 'id': 30}, {'question': 'Chọn ý đúng với thời kỳ thai nghén:', 'options': ['Khi có thai công thức bạch cầu thay đổi', 'Khi có thai cung lượng tim, tăng nhịp tim tăng, huyết áp tăng', 'Khi có thai bộ phận sinh duc nữ có nhiều thay đổi nhất', 'Thân nhiệt thai phụ luôn hằng định suốt thời kỳ thai nghén'], 'correctAnswer': 2, 'id': 31}, {'question': 'Nồng độ HCG đạt tối đa khi tuổi thai được', 'options': ['2 tuần', '4 tuần', '6 tuần', '8 tuần'], 'correctAnswer': 3, 'id': 32}, {'question': 'Làm thay đổi cấu trúc của nội mạc tử cung không thích hợp cho trứng làm tổ là', 'options': ['Cơ chế tác dụng của dụng cụ tử cung', 'Cơ chế tác dụng của thuốc tránh thai loại tổng hợp', 'Cơ chế tác dụng của bao cao su', 'Cơ chế triệt sản nam nữ'], 'correctAnswer': 1, 'id': 33}, {'question': 'Kinh đều, giảm đau bụng kinh là ưu điểm khi sử dụng', 'options': ['Dung cụ tử cung', 'Bao cao su', 'Thuốc tránh thai loại tổng hợp', 'Cho trẻ bú vô kinh'], 'correctAnswer': 2, 'id': 34}, {'question': 'Khi có thai bộ phận có thay đổi về giải phẫu nhiều nhất là:', 'options': ['Âm hộ', 'Âm đạo', 'Tử cung', 'Vòi trứng, buồng trứng'], 'correctAnswer': 2, 'id': 35}, {'question': 'Khi có thai bộ phận sinh dục thay đổi có giá trị phát hiện là:', 'options': ['Thân tử cung to, mềm', 'Eo tử cung mềm', 'Cổ tử cung mềm tím', 'Âm đạo âm hộ tím'], 'correctAnswer': 0, 'id': 36}, {'question': 'Thời điểm đặt dụng cụ tử cung', 'options': ['Sau sinh 2 tuần', 'Sau sinh 4 tuần', 'Sau sinh 6 tuần', 'Sau sinh 8 tuần'], 'correctAnswer': 2, 'id': 37}, {'question': 'Khi có thai nhịp tim tăng trung bình', 'options': ['6 -9 nhip/ phút', '10 - 15 nhip/ phút', '16 - 20 nhip/ phút', '> 20 nhip/ phút'], 'correctAnswer': 1, 'id': 38}, {'question': 'Trọng lượng của từ cung khi chưa có thai :', 'options': ['50 - 60 gam', '70-80 gam', '90 - 100 gam', '> 100 gam'], 'correctAnswer': 0, 'id': 39}, {'question': 'Sau khi số thai và số rau ra ngoài từ cung nặng trung bình:', 'options': ['800 gam', '1000 gam', '900 gam', '700 gam'], 'correctAnswer': 1, 'id': 40}, {'question': 'Ba tháng cuối của thai kỳ từ cung có hình dáng:', 'options': ['Tử cung hình trứng', 'Tử cung hình bầu dục', 'Hình dáng tử cung phụ thuộc vào tư thế thai nhi nắm bên trong', 'Tử cung hình tròn'], 'correctAnswer': 2, 'id': 41}, {'question': 'Dấu hiệu Noble phát hiện vào;', 'options': ['3 tháng cuối của thai kỳ', '3 tháng giữa của thai kỳ', '3 tháng đầu của thai kỳ', 'Trong suốt thai kỳ'], 'correctAnswer': 2, 'id': 42}, {'question': 'Nổng độ Estrogen và Progesteron đạt cao nhất vào', 'options': ['Tháng cuối của thai kỳ', 'Tháng thứ 6', 'Tháng thứ 5', 'Tháng thứ 4'], 'correctAnswer': 0, 'id': 43}, {'question': 'Thai đủ tháng, chuyển dạ đẻ thường xảy ra khi:', 'options': ['Thai được trên 42 tuần', 'Thai đươc 38 - 42 tuần', 'Thai đươc 32 - 36 tuần', 'Thai đươc dưới 32 tuần'], 'correctAnswer': 1, 'id': 44}, {'question': 'Dấu hiệu có giá trị phát hiện chuyển dạ thật sự:', 'options': ['Ra nước âm đạo', 'Ra nhầy hồng âm đạo', 'Thành lập đầu ối', 'Cơn co tử cung thật sự'], 'correctAnswer': 3, 'id': 45}, {'question': 'Thời gian chuyển dạ trung bình đổi với con rạ:', 'options': ['08 - 12 giờ', '12 - 16 giờ', '16-22 giờ', 'Trên 22 giờ'], 'correctAnswer': 0, 'id': 46}, {'question': 'Bình thường thời gian cổ tử cung xóa mở ở pha tiềm tàng tối đa là:', 'options': ['2 giờ', '4 giờ', '6 giờ', '8 giờ'], 'correctAnswer': 3, 'id': 47}, {'question': 'Cơ chế tác dụng của dụng cụ tử cung:', 'options': ['Ngăn noãn gặp tính trùng', 'Ngăn cản trứng thụ tinh làm tổ', 'Ngăn noãn gặp tinh trùng và ngăn cản trứng thụ tinh làm tổ', 'Ức chế phông noãn'], 'correctAnswer': 2, 'id': 48}, {'question': 'Thời gian tối đa cho phép của giai đoạn số thai là:', 'options': ['Dưới 15 phút', 'Dưới 30 phút', 'Dưới 60 phút', 'Trên 30 phút'], 'correctAnswer': 2, 'id': 49}, {'question': 'Tần số cơn co từ cung giai đoạn 1a thường là:', 'options': ['2 cơn/10 phút', '3 cơn/ 10 phút', '4 cơn/ 10 phút', '5 cơn/ 10 phút'], 'correctAnswer': 1, 'id': 50}, {'question': 'Ý nào không đúng với các giai đoạn chuyển dạ', 'options': ['Khi chuyển dạ, sản phụ chửa con so cổ tử cung vừa xóa vừa mở', 'Giai đoạn 1a là từ khi cổ tử cung mở 0 cm đến khi mở 3 cm', 'Giai đoạn 1b là tử khi cổ tử cung mở 4 cm đến khi mở hết', 'Giai đoạn 4 là 2 giờ đầu sau đẻ'], 'correctAnswer': 0, 'id': 51}, {'question': 'Khi chuyển dạ giai đoạn 1a thời gian cơn co tử cung bình thường là:', 'options': ['10-15 giây', '15-30 giây', '30-35 giây', '45-60 giây'], 'correctAnswer': 1, 'id': 52}, {'question': 'Khi chuyển dạ hiện tượng cổ tử cung xóa là :', 'options': ['Lỗ ngoài tử cung dãn dần', 'Lỗ trong tử cung dãn dần', 'Đoạn dưới tử cung dãn mỏng', 'Lỗ ngoài, lỗ trong cổ tử cung ngắn lại'], 'correctAnswer': 1, 'id': 53}, {'question': 'Khi chuyển dạ thực sự dấu hiệu thực thể có giá trị nhất là :', 'options': ['Cổ tử cung mở', 'Thành lập đầu ối', 'Nước ối máu', 'Cơn co tử cung thực sự'], 'correctAnswer': 3, 'id': 54}, {'question': 'Một cuộc đẻ sản phụ mất lượng máu trung bình là:', 'options': ['50-100ml', '100-300ml', '400-500ml', '<500ml'], 'correctAnswer': 2, 'id': 55}, {'question': 'Triệu chứng có giá trị nhất đề chẩn đoán thai nghén:', 'options': ['Hai vú to hơn', 'Cổ tử cung, eo tử cung mềm', 'Thân tử cung to, mềm', 'Âm hộ âm đạo mềm và tím'], 'correctAnswer': 2, 'id': 56}, {'question': 'Từ tháng thứ 2 của thai kỳ trở đi, mỗi tháng tử cung cao thêm lên trên khớp vệ', 'options': ['2 cm', '4 cm', '6 cm', '8 cm'], 'correctAnswer': 1, 'id': 57}, {'question': 'Cơ sở nào để áp dụng tính tuổi thai:', 'options': ['Ngày đầu tiên của kỳ kinh cuối', 'Chiếu cao của tử cung', 'Ngày thai máy đầu tiền', 'Ngày giao hợp có thụ thai'], 'correctAnswer': 0, 'id': 58}, {'question': 'Thai đủ tuổi phần nào của thai dễ xác định hơn khi sở nắn', 'options': ['Đầu', 'Lưng', 'Mông', 'Các chi'], 'correctAnswer': 0, 'id': 59}, {'question': 'Thời ký thai nghén, trọng lượng thai phụ tăng', 'options': ['Từ 05-10%', 'Tứ 10-15%', 'Từ 15-20%', 'Trên 20 %'], 'correctAnswer': 2, 'id': 60}, {'question': 'Nhu cầu protid của thai phụ mỗi ngày là:', 'options': ['01 gam/kg cân nặng', '1.2 gam/kg cân nặng', '1.5 gam/kg cân nặng', '2 gam/kg cân nặng'], 'correctAnswer': 2, 'id': 61}, {'question': 'Nhu cầu calci của thai phụ mỗi ngày là:', 'options': ['1000 mg', '1200 mg', '1500 mg', '2000 m'], 'correctAnswer': 1, 'id': 62}, {'question': 'Khi có thai, nhu cầu lipid của mỗi thai phụ :', 'options': ['0.2 gam/ kg/ 24h', '0.4 gam/ kg/ 24h', '0.6 gam/ kg/ 24h', '0.8 gam/ kg/ 24h'], 'correctAnswer': 3, 'id': 63}, {'question': 'Điều nào không phù hợp với sự co hồi tử cung', 'options': ['Tử cung co hồi mỗi ngày khoảng 1cm', 'Cho trẻ bú sớm tử cung co hồi chậm hơn', 'Sau 13 - 15 ngày không sở thấy tử cung trên khớp vệ nữa', 'Vận động sớm tử cung co hồi nhanh hơn'], 'correctAnswer': 1, 'id': 64}, {'question': 'Sự co hồi tử cung:', 'options': ['Từ cung co lại mỗi ngày khoảng 1cm, ngày đầu nhanh hơn những ngày sau', 'Cho trẻ bú sớm tủ cung co hồi chậm hơn', 'Sinh con so tử cung co hồi chậm hơn sinh con rạ', 'Đẻ thường tử cung co hồi chậm hơn đẻ mổ'], 'correctAnswer': 0, 'id': 65}, {'question': 'Biến chứng hay gặp nhất ở sản phụ tuần đầu sau đẻ là:', 'options': ['Nhiễm khuẩn âm đạo tầng sinh môn', 'Đờ tử cung', 'Chảy máu', 'Sót rau'], 'correctAnswer': 0, 'id': 66}, {'question': 'Theo dõi quan trọng nhất sau nạo chửa trứng là:', 'options': ['Tình trạng toàn thân', 'Sự ra huyết âm đạo', 'Sư co hồi tử cung', 'hCG trong nước tiểu'], 'correctAnswer': 2, 'id': 67}, {'question': 'Khi chăm sóc bà mẹ sau đẻ, không nên khuyên họ:', 'options': ['Vệ sinh bộ phân sinh dục ngoài', 'Tấm rửa vệ sinh thân thể hàng ngày', 'Chăm sóc vú', 'Ăn uống kiêng khem'], 'correctAnswer': 3, 'id': 68}, {'question': 'Trong hậu sản bình thường, cổ tử cung thường khép kín lại vào khoảng:', 'options': ['3 ngày sau sanh', '1 tuần sau sanh', '2 tuần sau sanh', '4 tuần sau sanh'], 'correctAnswer': 2, 'id': 69}, {'question': 'Trong hậu sản bình thường, ngày thứ 6 sau sanh, vị trí đáy từ cung nằm ở:', 'options': ['13 cm trên xương vệ', 'Dưới tổn 2 cm', 'Khoảng giữa rốn và xương vệ', '2 cm trên xương vệ'], 'correctAnswer': 2, 'id': 70}, {'question': 'Sản dịch không có thành phần nào sau đây:', 'options': ['Tế bào màng rụng', 'Tế bào màng đệm', 'Dịch tiết tử âm đạo cổ tử cung', 'Huyết tương, những cục máu nhỏ'], 'correctAnswer': 1, 'id': 71}, {'question': 'Về sửa non:', 'options': ['Là một chất không có giá trị dinh dưỡng', 'Được phân tiết từ những tháng cuối của thai kì', 'Chứa ít kháng thế', 'Chi chảy ra ngoài khỏi vú khi có hiện tượng lên sữa'], 'correctAnswer': 1, 'id': 72}, {'question': 'Ngay sau khi sổ rau, tử cung co chắc lại thành khối an toàn, kéo dài sau đẻ:', 'options': ['2 giờ', '6 giờ', '1 tuần', '2 tuần'], 'correctAnswer': 0, 'id': 73}, {'question': 'Ngày thứ 9 sau đẻ sản dịch:', 'options': ['Sản dịch ra nhiều màu đỏ sẩm', 'Sản dịch ra nhiều lờ lờ máu cá', 'Ít, trong', 'Hết hẳn'], 'correctAnswer': 2, 'id': 74}, {'question': 'Ngày thứ nhất sau đẻ sản dịch:', 'options': ['Sản dịch ra nhiều, màu đỏ sẵm', 'Sản dịch ra nhiều, lờ lờ máu cá', 'Ít, trong', 'Sản dịch hết hẳn'], 'correctAnswer': 0, 'id': 75}, {'question': 'Vấn đề tắm của sản phụ sau đẻ:', 'options': ['Không tắm 1 tháng, chỉ lau mình bằng nước ấm', 'Không tắm 2 ngày, sau đó tắm bằng cách dội nước ấm', 'Không tắm 2 ngày sau đó tắm bằng cách ngâm mình trong bồn nước ấm', 'Có thể tắm ngay sau đẻ bằng nước ấm cho cả mẹ và con'], 'correctAnswer': 1, 'id': 76}, {'question': 'Sau đẻ sản phụ ăn uống phải kiêng:', 'options': ['Thịt gà, cá chép, ba ba', 'Cá và đồ biển', 'Các chất kích thích', 'Ăn uống thoài mái khỏi kiêng cử'], 'correctAnswer': 2, 'id': 77}, {'question': 'Biển chứng hay gặp nhất ở sản phụ sau đẻ là:', 'options': ['Nhiễm khuẩn âm đạo tầng sinh môn', 'Nhiễm khuẩn tử cung', 'Chảy máu', 'Sót nhau'], 'correctAnswer': 2, 'id': 78}, {'question': 'Vị trí chửa ngoài tử cung thường gặp là:', 'options': ['Vòi tử cung', 'Buồng trứng', 'Ổ bụng', 'Ống cổ tử cung'], 'correctAnswer': 0, 'id': 79}, {'question': 'Nguyên nhân phổ biến nhất gây hẹp vòi trứng', 'options': ['Viêm vòi tử cung', 'Phẫu thuật tao hình vòi tử cung', 'U ở vòi tử cung', 'Vòi tử cung co thắt'], 'correctAnswer': 0, 'id': 80}, {'question': 'Trẻ sơ sinh ngay sau đẻ, nhận định nào cần được tiền hành sớm nhất', 'options': ['Tình trạng hô hấp', 'Tình trang da niêm mạc', 'Phán xạ của sơ sinh', 'Trương lực cơ của sơ sinh'], 'correctAnswer': 0, 'id': 81}, {'question': 'Sau cắt rốn hoạt động nào cần đươc làm ngay:', 'options': ['Quan sát di tật', 'Làm rốn', 'Lau khô, ủ ấm', 'Mặc áo quần tã'], 'correctAnswer': 2, 'id': 82}, {'question': 'Để giữ ấm cho trẻ, biện pháp đơn giản mà hiệu quả là:', 'options': ['Phương pháp Kangaroo', 'Sưởi ấm bằng bóng đèn điện', 'Sười ấm bằng lò sười', 'Đội mũ mặc áo ấm'], 'correctAnswer': 0, 'id': 83}, {'question': 'Ý nào không đúng với chăm sóc trẻ sau đẻ:', 'options': ['Trẻ không bị ngạt thường khóc ngay, khóc to sau đẻ', 'Sau đẻ trẻ bị tím đầu chi, quanh môi là bình thường', 'Hút dịch ở mũi miệng tránh để trẻ hít sâu vào phổi', 'Tiêm vitamin K cho trẻ đề phòng xuất huyết não'], 'correctAnswer': 1, 'id': 84}, {'question': 'Chăm sóc trẻ sau đẻ:', 'options': ['Cần xem trẻ có lỗ hậu môn không', 'Không cho trẻ nằm cạnh mẹ và bú sớm vì mẹ còn mệt', 'Không cần hồi sức cho trẻ có điểm Apgar 8 - 10', 'Nhip tim của trẻ bất thường nếu - 100 lần/phút'], 'correctAnswer': 0, 'id': 85}, {'question': 'Biển chứng hay gặp nhất ở sản phụ tuần đầu sau đẻ là:', 'options': ['Nhiễm khuẩn âm đạo, tầng sinh môn', 'Đờ tử cung', 'Chảy máu', 'Sót rau'], 'correctAnswer': 0, 'id': 86}, {'question': 'Chửa ngoài tử cung chưa vỡ: triệu chứng cơ năng phố biến nhất là:', 'options': ['Rối loạn kinh nguyệt, nghén', 'Chậm kinh, rong huyết', 'Đau âm ỉ vùng hạ vị', 'Muốn ngất hoặc ngất thật sự'], 'correctAnswer': 1, 'id': 87}, {'question': 'Phần thai nhi quan trọng nhất trong quá trình đẻ là:', 'options': ['Đầu', 'Vai', 'Mông', 'Các chi'], 'correctAnswer': 0, 'id': 88}, {'question': 'Hiện tượng quan trọng nhất , có yếu tố quyết định nhất của ngôi thai ảnh hưởng tới ', 'options': ['Lọt', 'Xuống', 'Quay', 'Sổ'], 'correctAnswer': 3, 'id': 89}, {'question': 'Sảy thai tự nhiên nguyên nhân thường gặp dễ xác định là:', 'options': ['Sang chẩn vào vùng bụng và bô phận sinh dục', 'Nhiễm trùng cấp tính do các vi sinh vật', 'Nhiễm độc hóa chất, nghiên rượu', 'Sinh đôi, chửa trứng, trứng làm tổ lạc chỗ'], 'correctAnswer': 0, 'id': 90}, {'question': 'Người bệnh dọa sẩy thai triệu chứng cơ năng phổ biến và khách quan nhất là:', 'options': ['Tức nặng vùng hạ vị', 'Đau mỏi lưng', 'Đau mỏi vùng chậu hông', 'Ra huyết ít một từ tử cung'], 'correctAnswer': 3, 'id': 91}, {'question': 'Sẩy thai thực sự triệu chứng thực thể có giá trị nhất để chẩn đoán xác định là', 'options': ['Có cơn co tử cung', 'Âm đạo có huyết đỏ lẫn huyết cục', 'Cổ tử cung dấu hiệu hình con quay', 'Cổ tử cung mở đầu ối đươc thành lập'], 'correctAnswer': 3, 'id': 92}, {'question': 'Can thiệp nghiêm trọng để giảm nguy cơ nhiễm khuẩn sau nạo sẩy thai là:', 'options': ['Đo nhiệt độ, đếm mạch', 'Quan sát đánh giá huyết âm đạo', 'Vệ sinh bô phận sinh dục', 'Thực hiện y lệnh'], 'correctAnswer': 2, 'id': 93}, {'question': 'Sẩy thai là hiện tượng thai nhi bị đẩy ra khỏi buồng từ cung trước:', 'options': ['18 tuần', '21 tuần', '22 tuần', '27 tuần'], 'correctAnswer': 1, 'id': 94}, {'question': 'Nguyên nhân thường gặp dẫn tới biến chứng nhiễm khuẩn sau nạo sẩy là:', 'options': ['Thủ thuật nạo không đảm bảo', 'Vệ sinh không đạt yêu cầu', 'Sót rau', 'Chảy máu'], 'correctAnswer': 0, 'id': 95}, {'question': 'Sẩy thai liên tiếp nguyên nhân thường gặp nhất là:', 'options': ['Tử cung kém phát triển', 'Hở eo tử cung', 'Tử cung có khối u', 'Di dạng tử cung'], 'correctAnswer': 1, 'id': 96}, {'question': 'Khi có thai nên:', 'options': ['Dùng thuốc sớm khi thai phụ có bệnh', 'Nên hạn chế tối đa dùng thuốc', 'Dùng các loại thuốc an toàn cho thai nhi', 'Dùng các loại thuốc an toàn cho thai nhi và phụ nữ mang thai'], 'correctAnswer': 3, 'id': 97}, {'question': 'Khi có thai nên hạn chế giao hợp vào', 'options': ['3 tháng đầu của thai kỳ', '3 tháng giữa của thai kỳ', '3 tháng cuối của thai ký', '3 tháng đầu và 3 tháng cuối của thai kỳ'], 'correctAnswer': 3, 'id': 98}, {'question': 'Thai chết lưu dưới 20 tuần triệu chứng cơ năng phố biến nhất là:', 'options': ['Nghén giảm hoặc hết nghén', 'Ra huyết âm đạo ít một đỏ sẩm', 'Bụng nhỏ dần', 'Vú cương, tiết sữa'], 'correctAnswer': 0, 'id': 99}, {'question': 'Thai chết lưu dưới 20 tuần triệu chứng có giá trị nhất để phát hiện là:', 'options': ['Tử cung nhỏ hơn tuổi thai', 'Vú tiết sữa', 'Hết nghén, HCG âm tính', 'Siêu âm : buồng ối méo, không có phôi'], 'correctAnswer': 3, 'id': 100}, {'question': 'Thai chết lưu trên 20 tuần triệu chứng cơ năng khiến bệnh nhân phải đến khám là:', 'options': ['Không thấy thai máy', 'Vú cương, tiết sữa', 'Bụng to lên hoặc nhỏ đi', 'Ra dịch nâu đen ở âm đạo'], 'correctAnswer': 0, 'id': 101}, {'question': 'Dấu hiệu có giá trị nhất để xác định thai chết lưu trên 20 tuần là:', 'options': ['Từ cung bé hơn tuổi thai', 'Khó sở thấy phần thai', 'Không nghe thấy tiếng tim thai', 'Siêu âm thai tim thai không hoạt động'], 'correctAnswer': 3, 'id': 102}, {'question': 'Biển chứng nguy hiểm nhất sau sảy hoặc đẻ thai lưu là:', 'options': ['Nhiễm khuẩn buồng tử cung', 'Chảy máu do tử cung co hồi kém', 'Chảy máu do sót nhau', 'Chảy máu do rối loạn đông máu'], 'correctAnswer': 3, 'id': 103}, {'question': 'Apgar 8 điểm thể hiện tình trạng nào của trẻ sơ sinh ngay sau đẻ', 'options': ['Bình thường', 'Ngạt năng', 'Ngạt nhẹ', 'Cần hồi sức sơ sinh'], 'correctAnswer': 0, 'id': 104}, {'question': 'Chăm sóc trẻ sơ sinh ngay sau đẻ cần khuyến khích bà mẹ', 'options': ['Không nên cho trẻ bú sớm vì mẹ còn mệt', 'Nên vắt sữa non bỏ đi vị sữa non không tốt cho trẻ', 'Cho trẻ bú càng sớm càng tốt', 'Nếu trẻ ngủ say không nên đánh thức trẻ dậy bú'], 'correctAnswer': 2, 'id': 105}, {'question': 'Trẻ sơ sinh ngay sau đẻ, hành động chăm sóc được tiền hành sớm nhất là', 'options': ['Kẹp và cắt dây rốn', 'Lau khô, ủ ấm', 'Cho trẻ bú mẹ', 'Cân đo phát hiện di tật'], 'correctAnswer': 0, 'id': 106}, {'question': 'Ý nào sau đây đúng với chăm sóc trẻ sơ sinh ngay sau đẻ', 'options': ['Sát khuẩn Povidine quanh chân rốn', 'Tắm cho trẻ', 'Không nên cho trẻ bú sớm vị mẹ còn mệt', 'Ủ ấm bằng phương pháp Kangaroo'], 'correctAnswer': 3, 'id': 107}, {'question': 'Chỉ hút mũi miệng cho trẻ sơ sinh ngay sau đẻ khi:', 'options': ['Nước ối trong, miệng và mũi không có dịch', 'Nước ối có phân su nhưng trẻ tự thở tốt và khỏe mạnh', 'Trẻ có dấu hiệu tắc nghẽn hô hấp', 'Trẻ đẻ thiếu tháng trẻ thấp cân'], 'correctAnswer': 2, 'id': 108}, {'question': 'Chửa trứng hoàn toàn', 'options': ['Thai nhi vẫn còn sống', 'Không có tổ chức phôi thai', 'Một phần các gai rau bi thoái hóa', 'Bụng to nhanh'], 'correctAnswer': 1, 'id': 109}, {'question': 'Chửa trứng bán phần', 'options': ['Thai nhi chắc chắn đã chết', 'Một phần các gai rau bị thoái hóa', 'Không có tổ chức phôi thai', 'Bụng to nhanh'], 'correctAnswer': 1, 'id': 110}, {'question': 'Chửa trứng là bệnh của:', 'options': ['Trung sản mạc sinh ra', 'Nội sản mạc sinh ra', 'Ngoại sản mạc sinh ra', 'Cả nội sản mạc và ngoại sản mạc gây ra'], 'correctAnswer': 0, 'id': 111}, {'question': 'Thời gian định lượng HGC sau nạo trứng kéo dài cho tới:', 'options': ['3 tháng sau nạo', '6 tháng sau nạo', '9 tháng sau nạo', '1 năm sau nạo'], 'correctAnswer': 3, 'id': 112}, {'question': 'Có thể mang thai lại sau:', 'options': ['6 tháng sau nạo trứng', '1 năm sau nạo trứng', '18 tháng sau nạo trứng', '24 tháng sau nạo trứng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 113}, {'question': 'Triệu chứng quan trọng và xuất hiện sớm nhất trong chửa trứng là:', 'options': ['Ra huyết âm đao tự nhiên, ít một kéo dài', 'Nghén nhiều, nôn nhiều, ăn kém', 'Nhiễm độc, phù, đái ra protein, tăng huyết áp', 'Bụng to nhanh'], 'correctAnswer': 0, 'id': 114}, {'question': 'Triệu chứng thực thể thường gặp nhất và có giá trị để phát hiện chửa trứng là', 'options': ['Tử cung mềm, to hơn tuổi thai', 'Âm đạo cổ tử cung mềm - tím', 'Không sờ thấy phần thai', 'Không nghe thấy tiếng tim thai'], 'correctAnswer': 0, 'id': 115}, {'question': 'Phương pháp cận lâm sàng phát hiện chính xác chửa trứng là', 'options': ['Chụp buồng tử cung', 'Siêu âm tử cung', 'Phản ứng sinh vật tìm hCG', 'Phản ứng miễn dịch tìm hCG'], 'correctAnswer': 2, 'id': 116}, {'question': 'Biển chứng nguy hiểm nhất sau nạo hoặc sau sẩy chửa trứng là:', 'options': ['Sót rau sót trứng', 'Chảy máu nhiều', 'Thủng tử cung', 'Ung thư tế bào nuôi'], 'correctAnswer': 3, 'id': 117}, {'question': 'Chảy máu sau đẻ thứ phát xảy ra thời gian sau đẻ là:', 'options': ['<2 giờ', '12 giờ', '24 giờ', '> 24 giờ'], 'correctAnswer': 3, 'id': 118}, {'question': 'Nguyên nhân gây cháy máu sau đẻ do đờ tử cung hay gặp là:', 'options': ['Chuyển dạ kéo dài, tử cung căng dãn qúa do đẻ nhiều', 'Chấn thương đường sinh dục', 'Rau tiền đạo lộn tử cung', 'Rối loạn đông máu u xơ tử cung'], 'correctAnswer': 0, 'id': 119}, {'question': 'Nguyên nhân gây cháy máu sau đẻ do lộn tử cung cấp dấu hiệu phát hiện chủ yếu là:', 'options': ['Chảy máu âm đạo', 'Không sờ thấy thân tử cung', 'Sản phụ đau nhiều có thể shock', 'Cả 3 dấu hiệu trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 120}, {'question': 'Chảy máu sau đẻ nguyên phát do chấn thương đường sinh dục dấu hiệu có giá trị phát hiện chủ yếu', 'options': ['Ra máu âm đạo đỏ tươi lẫn cục', 'Tử cung có khối cầu an toàn', 'Toàn thân da xanh, niêm mạc nhọt huyết áp hạ mạch nhanh', 'Kiểm tra bằng tay và van âm đạo phát hiện thấy tổn thương'], 'correctAnswer': 3, 'id': 121}, {'question': 'Dấu hiệu phát hiện chảy máu sau đẻ nguyên phát do đờ từ cung là:', 'options': ['Ra máu âm đạo đỏ lẫn cục to', 'Da xanh niêm mạc nhợt và mồ hôi', 'Tử cung mềm, không thấy khối cầu an toàn', 'Không nắn thấy tử cung trên vệ'], 'correctAnswer': 2, 'id': 122}, {'question': 'Chảy máu nguyên phát sau đẻ dấu hiệu phát hiện lộn tử cung sau đẻ độ 2 là:', 'options': ['Đáy tử cung lõm xuống', 'Đáy tử cung lộn đến cổ tử cung', 'Đáy tử cung lộn ra ngoài âm hộ', 'Đáy tử cung lộn ra ngoài âm đạo'], 'correctAnswer': 1, 'id': 123}, {'question': 'Chảy máu nguyên phát sau đẻ xảy ra thời gian sau đẻ độ 2 là:', 'options': ['Xảy ra trong thời kỳ số rau', 'Sau số rau 24 giờ', 'Ngay sau khi số thai', 'Trong thời kỳ sổ rau và sau khi số rau 24 giờ'], 'correctAnswer': 3, 'id': 124}, {'question': 'Biển chứng hay gặp nhất ở sản phụ sau đẻ là:', 'options': ['Nhiễm khuẩn âm đạo tầng sinh môn', 'Nhiễm khuẩn tử cung', 'Chảy máu', 'Sót nhau'], 'correctAnswer': 2, 'id': 125}, {'question': 'Dấu hiệu có giá trị nhất giúp phát hiện chảy máu sau đẻ:', 'options': ['Mạch > 90 lần/phút', 'Tử cung cao trên rốn, mềm nhèo', 'Huyết áp tụt', 'Sản phụ nhợt nhạt mệt lã'], 'correctAnswer': 1, 'id': 126}, {'question': 'Nguyên nhân gây tử vong mẹ hàng đầu ở Việt Nam là:', 'options': ['Nhiễm khuẩn', 'Chảy máu', 'Huyết áp cao và thai nghén', 'Sót nhau'], 'correctAnswer': 1, 'id': 127}, {'question': 'Triệu chứng điển hình rau bong non thể nặng là:', 'options': ['Nhiễm độc thai nghén nặng', 'Thai suy rất nhanh và chết', 'Đau dữ dội liên tục vùng hạ vị, thắt lưng', 'Tử cung co cứng như gỗ, chiều cao tử cung tăng nhanh'], 'correctAnswer': 3, 'id': 128}, {'question': 'Thái độ xử trí đúng nhất rau bong non thể trung bình là:', 'options': ['Mổ cấp cứu lấy thai', 'Truyền dịch, máu', 'An thần trợ tim', 'Giảm co, hồi sức tích cực'], 'correctAnswer': 0, 'id': 129}, {'question': 'Lượng Fibrinogen trong máu ở người bệnh của rau bong non thể trung bình là:', 'options': ['Tăng nhẹ', 'Tăng cao', 'Bình thường', 'Giảm nhiều'], 'correctAnswer': 3, 'id': 130}, {'question': 'Thai chết lưu dưới 20 tuần triệu chứng cơ năng phổ biến nhất là:', 'options': ['Nghén giảm hoặc hết nghén', 'Ra huyết âm đao ít một đỏ sẩm', 'Bụng nhỏ dần', 'Vú cương tiết sửa'], 'correctAnswer': 2, 'id': 131}, {'question': 'Thai chết lưu dưới 20 tuần triệu chứng có giá trị nhất đề phát hiện là:', 'options': ['Từ cung nhỏ hơn tuổi thai', 'Vú tiết sữa', 'Hết nghén, HCG âm tính', 'Siêu âm : buồng ối méo không có phôi'], 'correctAnswer': 2, 'id': 132}, {'question': 'Khám thai 20 tuần cuối hình dáng tử cung khi thai ngôi ngang là:', 'options': ['Hình trứng', 'Bè ngang', 'Hình trái tim', 'Hình súng cối'], 'correctAnswer': 1, 'id': 133}, {'question': 'Siêu âm phát hiện được tim thai sớm khí thai:', 'options': ['4 tuần', '6 tuần', '8 tuần', '> 8 tuần'], 'correctAnswer': 1, 'id': 134}, {'question': 'Khám thai 20 tuần cuối dấu hiệu có giá trị đánh giá sự phát triển của thai nhi là', 'options': ['Hình dáng tử cung', 'Thai máy', 'Nghe tim thai', 'Đo chiều cao tử cung vòng bụng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 135}, {'question': 'Khám thai 20 tuần cuối ngôi đầu vị trị nghe tim thai rõ nhất là:', 'options': ['Trên rốn', 'Mạng sườn', 'Dưới rốn', 'Hạ sườn trái phải'], 'correctAnswer': 3, 'id': 136}, {'question': 'Điều nào không phù hợp với phụ nữ thời kì mang thai', 'options': ['Mặc quần áo rộng thoáng mùa hệ ấm về mùa đông', 'Tắm bằng nước sạch, mùa lạnh tắm nước ấm', 'Không tắm quá lâu và không nên ngâm mình trong nước', 'Đi giày cao gót'], 'correctAnswer': 3, 'id': 137}, {'question': 'Triệu chứng lâm sàng có giá trị nhất phát hiện rau tiền đạo chưa chuyển dạ là:', 'options': ['Ra máu đỏ tươi âm đạo 3 tháng cuối', 'Suy thai', 'Thai phụ thiếu máu sốc', 'Ngôi thai bất thường'], 'correctAnswer': 0, 'id': 138}, {'question': 'Triệu chứng lâm sàng có giá trị nhất phát hiện rau tiền đạo đã chuyển dạ đó là:', 'options': ['Ra máu âm đạo đỏ tươi lần cục', 'Khám âm đạo sở thấy mép bánh rau', 'Ngôi thai bất thường', 'Toàn thân thiếu máu'], 'correctAnswer': 1, 'id': 139}, {'question': 'Biến chứng hay gặp nhất của sản phụ rau tiền đạo sau đẻ là:', 'options': ['Chảy máu nhiều', 'Nhiễm khuẩn', 'Võ tử cung', 'Đờ tử cung'], 'correctAnswer': 1, 'id': 140}, {'question': 'Cách xử trí đúng nhất rau tiền đạo trung tâm tại tuyến cơ sở là:', 'options': ['Bấm ối xe rộng màng ối đẻ chỉ huy', 'Giảm co hồi sức sau đó bấm ối theo dõi chảy máu', 'Hồi sức tích cực sau đó chuyển viện', 'Hồi sức tích cực đủ điều kiện lấy thai bằng forceps'], 'correctAnswer': 2, 'id': 141}, {'question': 'Trong chu kỳ kinh 28 ngày phóng noãn thường xảy ra vào ngày thứ:', 'options': ['Ngày thứ 8', 'Ngày thứ 10', 'Ngày thứ 12', 'Ngày thứ 14'], 'correctAnswer': 3, 'id': 142}, {'question': 'Trứng di chuyển từ 1/3 ngoài vòi từ cung vào đến buồng từ cung là nhờ vào', 'options': ['Sự tự di chuyển của trứng', 'Nhu động của ống dẫn trứng từ ngoài vào trong', 'Hoạt động của dòng dịch từ ổ bụng qua ống dẫn trứng', 'Nhu động của vòi tử cung'], 'correctAnswer': 2, 'id': 143}, {'question': 'Màng ngoại sản mạc có nguồn gốc từ (niêm mạc tử cung)', 'options': ['Tế bào mầm nhỏ', 'Lá thai ngoài', 'Tế bào mầm to', 'Lá thai trong'], 'correctAnswer': 2, 'id': 144}, {'question': 'Chức năng quan trọng và thường xuyên nhất của bánh rau là', 'options': ['Trao đổi chất dinh dưỡng, oxy, cacbondioxit', 'Tiết ra kháng thể', 'Tiết ra hormon', 'Sinh sản và tiêu thụ nước ối'], 'correctAnswer': 0, 'id': 145}, {'question': 'Nước ối của thai nhi đủ tháng được tiết ra từ', 'options': ['Nội sản mạc', 'Trung sản mạc', 'Thai nhi bài tiết nước tiểu', 'Da cầu thai'], 'correctAnswer': 0, 'id': 146}, {'question': 'Mức tăng cân được coi là bệnh lý ở người bệnh rối loạn tăng huyết áp khi có thai là:', 'options': ['>2000g/tháng', '> 1500g/tháng', '>2250g/tháng', '>1750/tháng'], 'correctAnswer': 2, 'id': 147}, {'question': 'Phù trong tăng huyết áp do thai nghén có tính chất là:', 'options': ['Phú tím, mềm, ấn lõm đau', 'Phù mềm, ấn lõm không đau', 'Phú tím mềm ấn lõm không đau', 'Phú trắng, mềm, ấn lõm không đau'], 'correctAnswer': 3, 'id': 148}, {'question': 'Thời điểm hay xuất hiện sản giật nhất là:', 'options': ['Ba tháng đầu thai kỳ', 'Ba tháng cuối thai kỳ', 'Khi chuyển dạ', 'Sau đẻ'], 'correctAnswer': 1, 'id': 149}, {'question': 'Trong tiền sản giật huyết áp của sản phụ thường tăng:', 'options': ['> 140/100 mmHg', '>150/100 mmHg', '> 150/110 mmH', '> 160/110 mmHa'], 'correctAnswer': 3, 'id': 150}, {'question': 'Yếu tố thuận lợi hay gặp nhất của viêm nội mạc tử cung sau đẻ', 'options': ['Sót rau, sót trứng', 'Thể trang suy nhược', 'Nhiễm độc thai nghén', 'Cắt khâu tầng sinh môn'], 'correctAnswer': 0, 'id': 151}, {'question': 'Triệu chứng có giá trị nhất trong viêm phần phụ sau đẻ là:', 'options': ['Đau hai bên hố chậu âm ỉ liên tuc', 'Sản dịch bẩn, hôi, đục như mủ', 'Tử cung co hồi kém, ấn đau, cổ tử cung mở', 'Sau đẻ khám thấy có một khối nề cạnh tử cung, ấn đau nhiều, di động kém'], 'correctAnswer': 3, 'id': 152}, {'question': 'Yếu tố thuận lợi hay gặp nhất của viêm tắc tĩnh mạch chi sau đẻ:', 'options': ['Chuyển dạ kéo dài', 'Nhiễm khuẩn ối', 'Nằm nhiều không vận đông', 'Rối loạn các yếu tổ đông máu'], 'correctAnswer': 2, 'id': 153}, {'question': 'Mẹ bị nhiễm khuẩn từ trước là một trong những nguyên nhân gây:', 'options': ['Chảy máu sau đẻ', 'Nhiễm khuẩn sau đẻ', 'Chuyển dạ kéo dài', 'Vỡ ối sớm'], 'correctAnswer': 1, 'id': 154}, {'question': 'Bế sản dịch là một trong những nguyên nhân gây', 'options': ['Chảy máu sau đẻ', 'Viêm tắc tĩnh mạch chi', 'Viêm niêm mạc tử cung', 'Viêm phần phụ sau đẻ'], 'correctAnswer': 2, 'id': 155}, {'question': 'Yếu tố nào là nguy cơ gây nhiễm trùng:', 'options': ['Tổn thương phần mềm của mẹ', 'Thiếu chất sắt', 'Mẹ bị nhiễm trùng tiểu trước đó', 'Dinh dưỡng kém'], 'correctAnswer': 3, 'id': 156}, {'question': 'Xuất huyết muộn trong thời kì hậu sản thường do:', 'options': ['Đờ tử cung', 'Vỡ tử cung', 'Sót nhau', 'Rách âm đao'], 'correctAnswer': 2, 'id': 157}, {'question': 'Nguyên nhân hàng đầu gây chửa ngoài tử cung:', 'options': ['Di dạng tử cung', 'Khối u tử cung', 'Hở e tử cung', 'Biển dạng ở vòi tử cung'], 'correctAnswer': 3, 'id': 158}, {'question': 'Huyết ra âm đạo trong chửa ngoài tử cung chưa vỡ có màu:', 'options': ['Màu chocolate hoặc nâu đen', 'Màu đỏ', 'Màu đỏ lờ lờ máu cá', 'Màu như nước rửa thit'], 'correctAnswer': 0, 'id': 159}, {'question': 'Trong chửa ngoài từ cung chưa vỡ:', 'options': ['Cỏ tử cung mềm đóng kín', 'Cổ tử cung ngắn lai', 'Cổ tử cung xóa', 'Cổ tử cung mở'], 'correctAnswer': 0, 'id': 160}];